\thispagestyle{plain}
\index[in]{Es war ein König in Thule}

\beginsong{Es war ein König in Thule}[]
\beginverse
1. Es \chord{a}war ein König in \chord{d}Thu\chord{a}le, ge\chord{d}treu, bis an das \chord{E}Grab, \\
dem \chord{a}ster\chord{G}bend sei\chord{C}ne \chord{d}Buhle einen \chord{a}gold'nen \chord{E}Becher \chord{a}gab. \\
\endverse

\beginverse
2. Es \chord{a}ging ihm nichts da\chord{d}rü\chord{a}ber, er \chord{d}leert' ihn jeden \chord{E}Schmaus, \\
die \chord{a}Augen \chord{G}gingen ihm \chord{C}üb\chord{d}er, so \chord{a}oft er \chord{E}trank da\chord{a}raus. \\
\endverse

\beginverse
3. Und \chord{a}als er kam zu \chord{d}ster\chord{a}ben, zählt' \chord{d}er seine Städt' im \chord{E}Reich, \\
gönnt \chord{a}alles \chord{G}seinen \chord{C}Er\chord{d}ben, den \chord{a}Becher \chord{E}nicht zu\chord{a}gleich. \\
\endverse

\beginverse
4. Er \chord{a}saß beim Königs\chord{d}mah\chord{a}le, die \chord{d}Ritter um ihn \chord{E}her \\
auf \chord{a}hohem \chord{G}Väter\chord{C}saa\chord{d}le dort \chord{a}auf dem \chord{E}Schloss am \chord{a}Meer. \\
\endverse

\beginverse
5. Dort \chord{a}stand der alte \chord{d}Ze\chord{a}cher, trank \chord{d}letzte Lebens\chord{E}glut \\
und \chord{a}warf den \chord{G}heil'gen \chord{C}Be\chord{d}cher hi\chord{a}nunter \chord{E}in die \chord{a}Flut. \\
\endverse

\beginverse
6. Er \chord{a}sah ihn stürzen, \chord{d}trin\chord{a}ken und \chord{d}sinken in das \chord{E}Meer. \\
Die \chord{a}Augen \chord{G}täten ihm \chord{C}sin\chord{d}ken- trank \chord{a}nie einen \chord{E}Tropfen \chord{a}mehr. \\
\endverse
\endsong
\begin{angaben}{0}
Worte: J.W.v. Goethe - Weise: K.F. Zelter, 1812\\
FA: 74 GB: 101 LB: 140 TS: 268 PI:\checkmark
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Komm, Herr Jesus, sei Du unser Gast}
\index[vw]{Tischlieder!Komm, Herr Jesus, sei Du unser Gast}

\beginsong{}[]
\beginverse
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
\chordsoff \ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\chordson
K\chord{A}omm, Herr J\chord{D}esus, sei \chord{E}Du unser G\chord{A}ast \\
und segne, was \chord{D}Du uns besch\chord{E}eret h\chord{A}ast. \\
Amen, \chord{D}amen, \chord{E A}amen. \\
\chordsoff \tiny{W\&W: aus der Brüdergemeinde in London, 1753}\chordson
\endverse
\endsong
